﻿001	――いつの間にか<br>人と鬼は、食を通じ心を通わせた
002	自覚はなくとも、未来を考えた時<br>“離れる”という選択肢が互いの中に<br>ないということを実感した
003	そして、互いの大義の為に<br>互いの種族を説得にかかったのである
004	人は、女王に決意を述べた
005	感情に訴えることは簡単だった<br>しかし人は、それをしなかった
006	『鬼と争わなくてもいい道がある』
007	『鬼が食べられる食料を渡せば、鬼は<br>人を襲う必要がなくなるからだ<br>そしてその食料は開発済みである』
008	女王は告げる<br>『この目で見ないと、信用はできない』
009	ならばと人は言葉を紡ぐ
010	『その証拠を見せてやる』
011	『偽りであれば、<br>この首をはねられても構わない』と
012	鬼は兄に決意を述べた<br>そして、ここまで起こったすべてのことも
013	事実だけでは説得できない<br>だから鬼は、感情に訴えた
014	『自分が食べることのできる食料がある』
015	『兄に背負わせていた重荷を、<br>ようやく下ろしてもらえるのだ』と
016	『自分はようやく<br>“普通”を手に入れられるのだと』
017	鬼の長は問いかける
018	『それがいったい何になル』
019	鬼は落ち着き言葉を紡ぐ
020	『人を喰らわず生きていく<br>飢えずにいれば、無駄な死はない<br>鬼という種の平穏に繋がる』と
021	『その平穏が訪れなけれバ？』
022	『この首、喜んで差し出しましょう』
023	『その証拠をお見せする場を、<br>どうかいただけませんでしょうか？』
024	兄は鬼に問いかける
025	『命を弄ぶ人間どもと、<br>なぜ鬼が手を取り合わねばならぬのだ』と
026	鬼は兄に言い放つ
027	『命を、真剣に考える人間もいるのだ』と
028	兄は言葉を紡ぐ<br>鬼が思い留まるようにと
029	『鬼は、人を喰らうものだ』
030	鬼は言葉を紡ぐ<br>兄にどうか、届くようにと
031	『ならば私は、鬼でなくたっていい<br>私は、私の信じる未来を紡ぐ』
032	かくして、人と鬼が初めて――
033	――争わず、言葉を交わすこととなった
034	…………
035	…………
036	刃以外を交えるのは、初めてだな	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0010
037	お手柔らかに、頼むヨ	VO_ogre.ogre_battle_0002
038	その役目、此度は我ではない	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0002
039	こちらも、同じサ	VO_ogre.ogre_battle_0019
040	…今日は、このような場を与えてくださり<br>恐悦至極にございます<br>ひと時の間、私たちの言葉にお耳を…
041	めんどくせえことはどうでもいい!!<br>そういうの、らしくねえからな<br>わかりやすくいこうぜ!!	VO_kouga.kouga_sys_0001
042	ちょ…コウガ！	VO_kaede.kaede_sys_0025
043	難しい言葉で伝わらなかったら意味がねえ<br>…要するに、無駄な争いはやめねえか？<br>ただ、そんだけなんだ
044	…………
045	…ヌシがコウガか、話は聞いていル	VO_ogre.ogre_battle_0001
046	そんな突拍子もないことを認めろと<br>言うだけで、儂らをここに<br>呼んだわけではなかろウ…？	VO_ogre.ogre_battle_0003
047	もちろんそうだ!!<br>俺は、食が世界を変えると思ってる！<br>飢えない世界は、平和だと!!	VO_kouga.kouga_sys_0004
048	儂らは人を喰わねば生きてゆけヌ<br>それを知っての発言かネ？	VO_ogre.ogre_battle_0020
049	もちろんだ！<br>異論、反論、色々あれど<br>まずは…
050	“俺の料理を食ってからにしてくれ”!!	VO_kouga.kouga_favorite_0002
051	…私は、人間を喰べることができません<br>ですが、ここにいるコウガの料理は…
052	…食べることができます
053	…………!!	VO_tanba.tanba_sys_0027
054	人と鬼がどうして争うかっつーと…<br>要するに鬼が人を喰べなきゃ生きていけない<br>ってのが根本なわけだよな？	VO_kouga.kouga_sys_0031
055	だからよ
056	こうやって人間の代わりの<br>食べ物用意すりゃ、<br>争う必要はないんじゃないかって思うのよ！	VO_kouga.kouga_sys_0007
057	…その料理が、その鬼以外も食べられると<br>いう保証はどこにあるのじゃ？	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0002
058	このあと、食ってもらう!!<br>それが手っ取り早いだろ？	VO_kouga.kouga_sys_0004
059	…ほう	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0009
060	なるほど、面白イ	VO_ogre.ogre_battle_0002
061	…面白くなど!!<br>…………	VO_tanba.tanba_battle_0019
062	しかし、それを食せたとて、<br>鬼と人が争う理由がなくなるわけではない<br>長きに渡る因縁もあろうサ
063	…それは、どうするト？	VO_ogre.ogre_battle_0003
064	水に流そう!!!
065	ナ…!?	VO_ogre.ogre_battle_0001
066	どうせいつ終わるかもわかんねえ戦いで<br>お互い疲れてんだからさ!!<br>この機会に終わらせちゃえばいいんだ	VO_kouga.kouga_sys_0007
067	鬼と人は歩み寄れるはずだ!!<br>俺とカエデがそうだったように!!<br>だから…!!	VO_kouga.kouga_sys_0001
068	それでもなお、証拠がなくば<br>首を縦に振るわけにはいかぬ<br>…それが、我の立場と役目ゆえな	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0010
069	気が合うかもネ、同感ダ	VO_ogre.ogre_battle_0020
070	…………
071	カエデ…？	VO_kouga.kouga_favorite_0004
072	こうやって笑い合うのに、<br>食卓を一緒に囲むのに、<br>鬼だとか人だとかは関係ねえ
073	…………
074	…ならば、これでいかがでしょう？
075	…………!!
076	何を…!!<br>そんなことをしたらお前…!!	VO_tanba.tanba_sys_0026
077	…カエデ!?	VO_kouga.kouga_sys_0025
078	私はこれから人として生きましょう<br>この折れた二本の角がその証です
079	鬼として生きることを捨てるというか…？	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0002
080	コウガは私に、その覚悟を教えてくれました<br>人や鬼という括りではなく<br>ともに生きるという覚悟を	VO_kaede.kaede_sys_0004
081	ならば私もその覚悟に応えましょう<br>…この人の描くワダツミの姿に、<br>私は賭けてみたいのです…!!
082	『ならば私は、鬼でなくたっていい<br>私は、私の信じる未来を紡ぐ』
083	…カエデ…!!	VO_tanba.tanba_favorite_0003
084	私の覚悟だけでどうにかできるとは<br>思っていません…。ですが…<br>何か形を示さなければならないのも事実
085	どうか…前向きな検討をお願いします	VO_kaede.kaede_sys_0041
086	…………
087	よく言ったカエデ…!!<br>俺が、じゃあ鬼として生きていく覚悟を…<br>あれ、そんなのどうしたらいいんだ??	VO_kouga.kouga_sys_0007
088	角を…<br>生やす…!?	VO_kouga.kouga_sys_0031
089	ふ…はははははははっ!!	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0008
090	よい、コウガよ<br>カエデとやらの覚悟、<br>しかと我が受け取ったわ	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0006
091	ミツハ…!!	VO_kouga.kouga_favorite_0005
092	鬼の長よ、鬼の覚悟…しかと受け取った<br>人としても…何かを差し出す必要があろう<br>…なれば	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0002
093	カエデの覚悟と引き換えに、<br>我が率いる“炎鳳隊”を解散する<br>そして“鳳凰の契り”を解き…
094	我らが術、および…<br>秘術“カグツチ”の使用を禁ずる<br>…というのはどうじゃ？	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0031
095	…ほウ？	VO_ogre.ogre_battle_0002
096	ここまでの覚悟を見せられたら、<br>応えたくなるのが人の性よ	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0010
097	鬼が人を襲わなくなるのなら、<br>我らが戦う術（すべ）も必要なかろう？
098	“カグツチ”の秘術を我が朱鳳家の秘奥とし<br>此度の和睦が破られぬ限り、今後一切の<br>使用を禁ずることとする
099	いかがかな？<br>…我が差し出せる最大限のものだ	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0031
100	…ふム<br>鬼に争う術（すべ）を破棄するカ…<br>悪くはない話だネ
101	だが、言葉だけでは信ずるに足りヌ	VO_ogre.ogre_battle_0003
102	では、お見せしよう	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0006
103	我、汝と契りを交わす者なり<br>我、朱鳳の血の盟約に基づき…<br>今交わしているすべての契りをここに解く
104	再び契りを交わすなら、朱の鳳の血を啜れ<br>その血なくして、契りは為せぬ<br>すべては…朱鳳の名のもとに
105	…ハアアアアッ!!!	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0032
106	証を見せよう…誰か	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0002
107	見ての通りじゃ<br>無論、カグツチももう扱えぬ<br>以降…	VO_mitsuha.mitsuha_sys_0003
108	再び鳳凰と契りを交わすには、<br>我の血が必要となる<br>血が流れるようなことにならなければ…
109	…封印が解かれることはないというわけダ<br>なるほど、確かに証は見届けタ<br>ならばあとは…	VO_ogre.ogre_battle_0019
110	この男の食事にかかっているということカ<br>儂らが食べても、満足するかどうか…ナ
111	まだ改良の余地はあるでしょうが、<br>十分に満足のいく出来かと	VO_kaede.kaede_sys_0004
112	ようし、めんどくせえことは後回しだ!!<br>人も鬼も、飯の前では平等…	VO_kouga.kouga_sys_0004
113	食えねえってんなら、この命差し出す覚悟！<br>まずは食ってくれ！　話はそれからだ!!
114	ワダツミ史上初の…人と鬼の入り混じった<br>宴会としゃれ込もうじゃねえか!!!	VO_kouga.kouga_sys_0008
